<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Untitled RSS Feed]]></title><description><![CDATA[...]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 06 Feb 2019 01:22:32 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Cabimento]]></title><description><![CDATA[Ela não vai voltar… 
Você permitiu que ela saísse, 
Não lhe deu de tudo, 
Mesmo prometendo o mundo, 
E agora observa de sua janela…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/volta/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/volta/</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ela não vai voltar…&lt;br&gt;
Você permitiu que ela saísse,&lt;br&gt;
Não lhe deu de tudo,&lt;br&gt;
Mesmo prometendo o mundo,&lt;br&gt;
E agora observa de sua janela,&lt;br&gt;
Tentando encontrá-la fora.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas ela não vai voltar…&lt;br&gt;
Nem pra cá, nem onde você possa estar,&lt;br&gt;
Ela partiu… com novos sonhos,&lt;br&gt;
Por mais que o teu coração também partiu,&lt;br&gt;
Você terá que aprender a viver só,&lt;br&gt;
Como nunca conseguiu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não adianta, ela não volta mais…&lt;br&gt;
Pode observar a graça da vida,&lt;br&gt;
Desfrutar tristes cantares,&lt;br&gt;
Beber do doce ao féu,&lt;br&gt;
Observar a noite, os céus,&lt;br&gt;
Mas a beleza dela,&lt;br&gt;
Já não cabe mais a ti admirar…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Outrora]]></title><description><![CDATA[Queria que não houvesse a necessidade de escrever, 
Queria nem mesmo querer, 
Diante da noite que cai, lamento o dia, 
Lamento a vida que…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/outrora/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/outrora/</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Queria que não houvesse a necessidade de escrever,&lt;br&gt;
Queria nem mesmo querer,&lt;br&gt;
Diante da noite que cai, lamento o dia,&lt;br&gt;
Lamento a vida que deixei por algumas horas escorrer,&lt;br&gt;
E vejo quão tudo é tédio, dor e querer.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vento rebate a janela,&lt;br&gt;
A cortina por algum motivo está entreaberta,&lt;br&gt;
Aqui é permitido o frio,&lt;br&gt;
Todo meu eu atesta isso.&lt;br&gt;
Os versos brotam impronunciáveis,&lt;br&gt;
Devaneios não expressáveis,&lt;br&gt;
Contínuos e inabaláveis aflitos,&lt;br&gt;
Convencimentos de uma realidade perceptível,&lt;br&gt;
Que vácuo é se convencer de qualquer coisa.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fato estou vencido,&lt;br&gt;
A cada palavra que penso,&lt;br&gt;
A cada materialização no papel,&lt;br&gt;
Penso no niilismo recorrente,&lt;br&gt;
No quão vão é tudo isso,&lt;br&gt;
Como sou eu mesmo parte disso.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vento continua a me tocar,&lt;br&gt;
Vento noturno, tangível, ríspido,&lt;br&gt;
Acomete-me sem propósito,&lt;br&gt;
Ou será eu que o atrapalho por acaso?&lt;br&gt;
De tantas combinações possíveis,&lt;br&gt;
Logo este vento e não outro…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hesitante, assim me sinto,&lt;br&gt;
Talvez tenho adquirido esse hábito,&lt;br&gt;
De hesitar ser humano, agir,&lt;br&gt;
De acreditar, confiar,&lt;br&gt;
Por que de tudo me falta,&lt;br&gt;
Menos o que me faz distante.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou aqui, continuo a debruçar-me,&lt;br&gt;
Com o vento ainda lá fora, intruso, pensante,&lt;br&gt;
Talvez não de nosso tipo de pensamento,&lt;br&gt;
Talvez um mais elementar,&lt;br&gt;
Frio e calculista.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuo, mas não sei porque,&lt;br&gt;
Talvez haja no pessimismo algum propósito,&lt;br&gt;
Talvez haja na minha angústia algum fruto,&lt;br&gt;
Que não esses versos ridículos,&lt;br&gt;
Vejam quem o escreve,&lt;br&gt;
Um canibal de espírito,&lt;br&gt;
Alguém cujo alvo é o vento.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabe maldito, acabe,&lt;br&gt;
Como tudo que é unívoco em palavra e tem fim,&lt;br&gt;
Como o dia que passou por mim,&lt;br&gt;
Como as pessoas que também passaram esse tempo,&lt;br&gt;
Como o tempo…
O que resta é essa contínua abstração, chamada horas,&lt;br&gt;
Ela passará, e quando não mais passar,&lt;br&gt;
Tanto faz o que existiu ou não.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crie, vento, meu atual inimigo,&lt;br&gt;
Motivação maior que em todos esses anos não consegui,&lt;br&gt;
Desafia-me a sentir outra vez a surpresa,&lt;br&gt;
Desata-me do peito sentimento outrora preso,&lt;br&gt;
Salva-me de mim mesmo.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É tarde, não há mais o que se discutir,&lt;br&gt;
Nunca houve de fato, mas só agora percebi,&lt;br&gt;
Toda questão antecede outra que tange seu motivo,&lt;br&gt;
Na raiz dessa árvore metafísica, quem sabe está Deus,&lt;br&gt;
Ou o vazio, materializado, a sorrir.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despeço-me, despedaço-me,&lt;br&gt;
Vou por aqui, rompendo distúrbios mentais,&lt;br&gt;
Levanto-me num golpe fatal, contra todo um enredo inercial,&lt;br&gt;
Abraço a cortina com as mãos, fecho-a…&lt;br&gt;
Encosto a janela logo atrás…&lt;br&gt;
Amanha outro dia,&lt;br&gt;
Outros ventos…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Nostegoria]]></title><description><![CDATA[Viajei por mais lugares que estive, 
Conheci tão mais que do me lembro, 
Senti bem mais que pensei suportar, 
E ainda fui completo ingrato…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/nostalgia/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/nostalgia/</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Viajei por mais lugares que estive,&lt;br&gt;
Conheci tão mais que do me lembro,&lt;br&gt;
Senti bem mais que pensei suportar,&lt;br&gt;
E ainda fui completo ingrato do que tive,&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho tanto quanto muitos não tiveram,&lt;br&gt;
E sofri… quem não sofreu? Ainda vivo!&lt;br&gt;
E vivo, com muitas vezes o coração a doer,&lt;br&gt;
E assim continuo, perca eu tudo, menos o eu.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque a vida é isso, o que não se fala,&lt;br&gt;
A vida é o que se sente,&lt;br&gt;
É o arrependimento do verso acima,&lt;br&gt;
Que não deve ser explicado, como a vida…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque eu sou a dor, o amor, o momento,&lt;br&gt;
Eu sou o caos, talvez de fato, fuja do entendimento,&lt;br&gt;
Quero ser o sonho, mas não sou o ato,&lt;br&gt;
A menos que eu seja um que dure um longo tempo.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já tentei ser o real, a riqueza e perfeição,&lt;br&gt;
Mas que besteira ser algo tão vão,&lt;br&gt;
Porque tudo está tão manchado de razão?&lt;br&gt;
E tudo não pode ser igual, não, por favor, não.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Nadismo]]></title><description><![CDATA[O que fazes enquanto destilo mal estar? Deito, sento e tento me distrair, mas não há música que fuja de minha história. Que egoísmo achar…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/nadismo/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/nadismo/</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;O que fazes enquanto destilo mal estar? Deito, sento e tento me distrair, mas não há música que fuja de minha história. Que egoísmo achar que toda inspiração é dedicada aos meus fatos. Talvez sejam essas leves conexões entre todos nós. Ou eu só esteja louco, ou talvez algum sentimento me domina agora, ou seja, de fato estou louco…
Dizia Fernando Pessoa: “A metafísica é uma consequência de se estar mal disposto”, ele dizia tantas coisas o qual odeio a maneira que fazem sentido, tal que, cada verso parece se imortalizar em mim, como um trauma, como um gesto de amor que esconde algo perverso. Rosas envenenadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apago as luzes? Agora a escuridão me parece mais familiar, cometi a besteira de me deixar levar, sabe, eu tenho a bela maldição de ser uma criança ingênua. Ser um “homem” é difícil nesses tempos, é preciso muita frieza pra agir certo nesse mundo de éticas fissuradas. Por isso danço como um louco, imoral. Canto como um vulgar, vivo como uma doença para qualquer metafísica contrária a mim. A procurar ouvidos para um sussuro de violência, a despertar mentes silenciosas com gritos da alma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensamentos a torturar, pensamentos a vagar, tolos, fúteis, inúteis, lindos. Queria eu ser a materialização de meus devaneios, voaria por ai como negras borboletas, ou como um avião de papel com falsas promessas. Talvez folha de algum livro niilista. Será possivel ter uma overdose de pensamentos? Enquanto escrevo, temo que isso aconteça, já é madrugada, já perdi todas esperanças de algo que me faça bem. Espero o sol nascer, como quem espera respostas, nesses embaraços sentimentais, sobre o cérebro a interrogar o coração, sobre a música a seduzir o cérebro, todo esquema desse algo que atende por eu, anseia bons filmes, de imediato as palavras certas para terminar essas revelações. Nunca as encontrarei… Eu que a este ponto, me perco em realidades possíveis, finalizo estas palavras com um conselho ao que vão fazer com elas: Despreze.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cansaço]]></title><description><![CDATA[Estou cansado. Com o tempo alguns ganham mais graça e vigor para com outros, eu apenas me canso. Com o tempo ficou chato abrir as janelas de…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/cansado/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/cansado/</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Estou cansado. Com o tempo alguns ganham mais graça e vigor para com outros, eu apenas me canso. Com o tempo ficou chato abrir as janelas de casa para quem me olha como casa de brinquedos, enquanto deixo fechada as portas para quem me quer como casa dos sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou cansado de crescer, e cresci tanto que ando entendendo calado seus porques, por mais que não concorde com eles. Ando lendo corações, me frustrando com todas as opções. E quem diria que um dia eu não iria querer sonhar, não por que sonhar é ruim e sim porque quanto mais sonho, mais penso em ti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou cansado de esperar, e esperei tanto, mas só recebi silêncio… E ninguém tem culpa, Machado explica em “Igreja do Diabo” a natureza contraditória do homem, eu sempre me dei fácil demais… Estou cansado de saber que sou O sonho, e que pareço estar carimbado com um selo de reijeitado em vermelho. Se conforte nos seus outros braços meu bem, estarei por aqui, no cansaço de te querer.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Querida A.]]></title><description><![CDATA[ 
De tão amarga é doce, e o porque de me encantar não sei, talvez porque fugisse de qualquer lógica, talvez porque me estressava e me…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/querida-a/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/querida-a/</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
De tão amarga é doce, e o porque de me encantar não sei, talvez porque fugisse de qualquer lógica, talvez porque me estressava e me entretia em ordens desconhecidas, talvez porque me identificava com seu distinto gene. Talvez karmas? Não sei quantos “talvez” dedicaria a ela, nem mesmo sei porque escrevo diante de toda sua indiferença, mas cada detalhe que a torna tão diferente, tão chata e odiosa, me excita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E me pergunto onde guardo a perola que a A é pra mim? E porque guardo? E crio inúteis filosofias para saber o que faço. E espero, espero o vento um dia me sussurar qualquer menção de atitude. Espero a chuva abaixar enquanto em minha mente se constroem lindas fantasias de escape, sobre um lindo castelo a tocar suaves músicas célticas, certamente as que A tivesse escolhido, pois suas escolhas sempre são as melhores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque A é meu sonho favorito? Porque não outras letras? Há tantas… E tento me convencer do contrário, mas sei que é em vão. E sei do quanto A gosta disso, suspeito que por completo prazer em ver alguém nessa situação. Aposto conhecer sua mente, mas só aposto, descrente como uma aposta em um dado de vinte faces. Talvez o tempo, esse destruidor leve você de mim, confesso que não sei se isso é bom ou ruim, confesso que quando você é questão, não tenho respostas, só mais dúvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se um dia a paz, essa bonita palavra com nossas letras lado a lado, for alcançada, espero poder conversar sem desculpas suas para um final de dialógo, talvez algo a mais, quem sabe um jantar, sem pretextos ou pretensões. Ou mesmo só te observar, sendo feliz, bem de longe, com um cara legal e toda essa besteira, selando em mim todo silêncio entre nós, e pensando, pensando, pensando… Do quanto você me faz pensar.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hipnos]]></title><description><![CDATA[Quando me deito,  
O destino da vida se confunde a um labirinto, 
O decurso da vida se perpetua em um momento, 
E sou pavor, alegria, amor e…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/hipnos/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/hipnos/</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Quando me deito, &lt;br&gt;
O destino da vida se confunde a um labirinto,&lt;br&gt;
O decurso da vida se perpetua em um momento,&lt;br&gt;
E sou pavor, alegria, amor e sofrimento.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando toco o cobertor, ambicionando um fim,&lt;br&gt;
Desencadeio um começo em que serei tudo,&lt;br&gt;
O pior dos vilões,&lt;br&gt;
O mais bondoso mocinho,&lt;br&gt;
Repleto de paixões, viro astro, infindavelmente,&lt;br&gt;
Impossivelmente, humano…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim que fecho os olhos, verbalizo a fantasia,&lt;br&gt;
Sou líder de utopias, dono do mundo,&lt;br&gt;
Senhor do tudo, perfeitamente vontade,&lt;br&gt;
Excludentemente representação, absoluto,&lt;br&gt;
Sim, absoluto de minha loucura &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando me perco entre o sono e a lucidez, &lt;br&gt;
Sou qualquer coisa que me lembro, &lt;br&gt;
Pois um dia, quando não, me chamarei Nada, &lt;br&gt;
Ensaiando a morte, tal cena que se dará, &lt;br&gt;
No dia que me deitar, e não mais sonhar. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Heresia]]></title><description><![CDATA[Agradeço em meu subconsciente o teu desinteresse, pois uma vez alimentado um fio de esperança, juro que me perderia na loucura que me levou…]]></description><link>https://pwener.github.io/innominabile/heresia/</link><guid isPermaLink="false">https://pwener.github.io/innominabile/heresia/</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Agradeço em meu subconsciente o teu desinteresse, pois uma vez alimentado um fio de esperança, juro que me perderia na loucura que me levou a ti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em algum dia, para alguma alma…&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>